# Демонстрация принципов SOLID

## S (принцип единственной ответственности)
Есть единственная причина, для модификации любого из классов.
**NumberGenerator** - генерирует случайный числа
**ConsoleOutput** - вывод информации на консоль
**ConsoleInput** - ввод пользовательских значений
**NumberProvider** - обработка пользовательского ввода
**NumberGame** - конкретная игра

## O (принцип открытости/закрытости)
Использование интерфейса **ISettingsProvider** позволяет в данном случае использовать настройки, объявленные в коде (использование реализации **StubSettingsProvider**). Но в случае необходимости добавить ещё источников настроек (ini-файлы, реестр, БД...) нет необходимости модифицировать класс **StubSettingsProvider**, достаточно реализовать интерфейс в новом соответствующем классе провайдера настроек.

## L (принцип постановки Барбары Лисков)
В клиентский код (метод **GameLauncher.Start**) сейчас приходит интерфейс **IGame** (чтобы не нарушать принцип инверсии зависимостей), но можно совершенно безопасно передавать наследника **NumberGame**, логика его работы от этого не изменится.

## I (принцип разделения интерфейса)
Сценарий пользовательского ввода предполагает, что пользователь может ввести (1) корректное число, (2) признак принудительного выхода, (3) некорректный ввод - не число.
Класс возвращающий результат пользовательского ввода (**NumberProvider**) вместо возврата одного "толстого" интерфейса **IResult** в котором были бы объединены все три случая, возвращает конкретные наследники этого интерфейса с указанием всех ситуаций: **INumberResult**, **IExitResult**, **IConvertErrorResult**

## D (принцип инверсии зависимостей)
Все зависимости в классы передаются через интерфейсы. Нет зависимостей деталей от абстракций.
